庫爾德建國夢 : 我們都想有個自由的國家

庫爾德人為世上規模最大的無獨立國家民族，生活在土耳其、伊拉克、敘利亞和亞美尼亞交界的山區，人口在2,500萬到3,500萬之間。一二戰後各地民族主義興起，庫爾德人屢次有機會圓夢，卻被四國打壓屠殺。
佢地甚至成立左自己嘅民兵（佩什梅格，Peshmerga）保護庫爾德人同對抗ISIS。2015年1月，成功攻克ISIS係敘利亞的大本營科巴尼。

以下呢段片都幾值得睇：

庫爾德戰士憶駁火場面嘆香港如中東戰場：警察怎能把市民當恐怖分子？（果籽）

中東變局：關於庫爾德人 你需知道的幾件事

勁多靚女

好慘！被Trump 拋棄，其實我希望trump贏，但會懷疑trump會唔會對香港人好似庫爾德人咁

蘋果記者

個邊叫佢地同以色列合作吧啦1

我認為Trump係有能力對抗支共，但我覺得佢始終咁係咁想幫其他人有自由民主